---
id: crowdfunding-4
title: 'Newsletter du crowdfunding de PeerTube n°4'
date: 'October 16, 2018'
---

<p>Bonjour à toutes et à tous !</p><p>Nous voici mi-octobre ! Et comme promis, nous venons de sortir la première version stable de PeerTube.</p><p>Elle contient tous les buts que nous avions fixé dans notre crowdfunding :</p><ul><li>Le support de l’internationalisation (à l’heure où nous écrivons ces lignes, PeerTube est déjà disponible en plus de 13 langues !)</li><li>Le support des sous-titres</li><li>La possibilité d’importer des vidéos via une URL (YouTube, Dailymotion, Vimeo et bien d’autres !)</li><li>La possibilité d’importer une vidéo via un fichier torrent ou un lien Magnet</li><li>La mise à disposition de flux RSS, vous permettant de suivre les nouvelles vidéos mises en ligne sur l’ensemble des instances PeerTube, sur une instance en particulière ou par une chaîne que appréciez. Vous pouvez aussi vous abonner au flux des commentaires d’une vidéo spécifique !</li><li>La recherche, beaucoup plus pertinente qu’avant et acceptant de nombreux filtres avancés (durée, catégorie, tags…)</li><li>Les abonnements à travers la fédération, vous laissant la possibilité de suivre vos chaînes vidéos préférées afin de retrouver l’ensemble de leurs vidéos dans un onglet dédié</li><li>La redondance entre instances PeerTube, où des instances peuvent aider à partager certaines vidéos d’autres instances</li></ul><p>Nous savons que les descriptions de fonctionnalités ne sont pas toujours très fun, et c’est pour ça que nous vous avons préparé de courtes vidéos de démonstration :</p><ul><li><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://framatube.org/videos/watch/f57da309-6b92-4fe0-9267-ff8188cc050c">Flux RSS</a></li><li><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://framatube.org/videos/watch/dcad56d9-9fe6-45bc-96aa-3d778f6804c1">Importation de Torrent</a></li><li><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://framatube.org/videos/watch/59d306c0-fc5b-493a-956a-43785693346b">L'import de vidéos YouTube</a></li><li><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://framatube.org/videos/watch/edd7a468-08d5-4877-b62b-61c5f3f83ceb">Le support des sous-titres</a></li><li><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://framatube.org/videos/watch/60c4bea4-6bb2-4fce-8d9f-8a522575419d">Recherche avancée</a></li><li><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://framatube.org/videos/watch/8968dbe1-a387-433b-a20f-37fe9f3ca8d5">Abonnements à des chaînes</a></li></ul><p>Il s'agit donc de la dernière newsletter concernant le crowdfunding de PeerTube. Nous aimerions donc vous remercier une dernière fois, pour nous avoir permis de grandement améliorer PeerTube afin de promouvoir un web plus décentralisé. Mais l'aventure n'est pas terminée : nous continuerons à améliorer le logiciel, et il reste encore beaucoup à faire pour pleinement libérer le streaming vidéo. Mais avant, nous allons prendre quelques jours de congé ;)</p><p>Si vous avez des questions <a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://framacolibri.org/c/qualite/peertube">un forum</a> est à votre disposition. Vous pouvez également nous contacter directement sur <a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://contact.framasoft.org">https://contact.framasoft.org.</a>.</p><p><span>Librement,</span><br> Framasoft </p>
